## Do_it 도전! 안드로이드 Kotlin 미션 (7/30)

로그인 화면과 메뉴 화면 전환하기

대부분의 업무용 앱에서 필요한 로그인 화면과 메뉴 화면을 간단하게 만들고 두 화면 간을 전환하면서 토스트로 메시지를 띄워주도록 만들어 보세요.

난이도 : 초

1. 로그인 화면과 메뉴 화면 각각을 액티비티로 만든다.
2. 로그인 화면에는 하나의 버튼이 들어가도록 한다.
3. 메뉴 화면에는 세 개의 버튼이 들어가도록 하고 각각 '고객 관리', '매출 관리', '상품 관리' 라는 이름으로 표시한다.
4. 로그인 화면의 버튼을 누르면 메뉴 화면으로 이동한다.
5. 메뉴 화면의 버튼 중에서 하나를 누르면 로그인 화면으로 돌아온 후 선택된 메뉴의 이름을 토스트 메시지로 보여준다.

※ 참고할 점 ※

* 각 화면은 액티비티로 만들고 화면 간 전환 시에는 startActivityResult() 메서드를 사용한다.

## MainActivity

~~~java

    companion object {
        private const val SAMPLE_DATA = "data"
    }

    override fun onCreate(savedInstanceState: Bundle?) {
        super.onCreate(savedInstanceState)
        setContentView(R.layout.activity_main)

        loginButton.setOnClickListener {

            val intent = Intent(this, MenuActivity::class.java)
            startActivityForResult(intent, 101)

        }

    }

    override fun onActivityResult(requestCode: Int, resultCode: Int, data: Intent?) {
        if(requestCode == 101) {

            if(resultCode == 0) Toast.makeText(this@MainActivity, data?.getStringExtra(SAMPLE_DATA),Toast.LENGTH_SHORT ).show()

        }
        super.onActivityResult(requestCode, resultCode, data)
    }

~~~

## MenuActivity

~~~java

        val intent = Intent()

        customButton.setOnClickListener {
            intent.putExtra(SAMPLE_DATA, customButton.text)
            setResult(0,intent)
            finish()
        }

~~~